中國以普代蒙 南蒙家長被送「再教育營」 逼死九人 濫捕過千人

■內蒙當局以各手段威逼利誘學生返學，圖為警察在通遼蒙古族中學外執勤。

【本報訊】中共在內蒙強推漢語教學，激起蒙古族人激烈抵抗。開學至今兩周，內蒙政府強推「推漢廢蒙」之心不死，除了大肆拘捕過千人，又以不同的手段去脅逼蒙古人就範，包括免職、罰款，更要求反抗漢語教學的蒙古人上「法制教育培訓班」，旅日的蒙古族學者忽必斯質疑這有如新疆的「再教育營」。據南蒙古人權信息中心統計，截至前日，已有至少九人因當局強推漢語教學而被逼死。

南蒙古人權信息中心統計，截至前日，內蒙為了推行教改，當局已經逼死九人，包括日前跳樓身亡的一名校長。該中心又指，當局連日肆意逮捕、違法拘留、強迫失蹤和軟禁不同政見者，作家和牧民領袖等，被捕人數已過千人，不少人更是在開學前，為接回被拘留在校作人質的孩子的家長，南蒙古人權信息中心形容內蒙已經成為警察社會（Police State）。

地方官為領功緝捕家長

當局為了要讓內蒙小孩回校，可說是無所不用其極。一份下款為「阿巴嘎旗國家通用教材相關工作指揮部」的文件要求基層官員三天內必須送孩子到校，否則會被問責，拒絕送孩子上學的幹部父母會被免去職位，牧民則可能被拒在銀行貸款，或得不到低收入保障。當地政府甚至發出文件硬性規定前日起各學校要有一定的入學率，當中明確指出前日下午5時前到校率要達70%、昨日要達90%、今日就要全員到校。

內蒙各地的官方昨日也急着出來領功，多地的民族學校均稱截至前日早上10時，學生入校率已經超過九成，當中的赤峰市巴林左旗、通遼市13間民族語言授課學校的到校率更達100%，這兩個地方是早前公安緝捕最多家長的地方。

旅日的蒙古族學者忽必斯對本報指出，官方公佈的數字並不可信，在牧區很多小孩都不回校，當局甚至派出特警到牧區抓父母，然後把小孩帶到學校。

內蒙多地的人民法院、人民檢察院、公安局、教育局及司法局五大機關也發出聯合公告，指如果不送孩子回校上課，父母將被強制接受「法制教育培訓」，如被培訓後依然拒不送孩子回校，將被處以罰款，並追究其法律責任。忽必斯擔心，這個法制教育培訓課程將有如新疆的再教育營一樣，實為進行思想改造。

內蒙於上月下旬要求新學年加強推行漢語教學，要求幾科原本由蒙古語言教授的科目，改由漢語授課，引來當地蒙古族人極力反抗，全個自治區都有人響應罷課。

香港只要加多個再教育營就可以同南蒙睇齊

有無辦法比多d美國佬知

忽必斯係咪忽必烈後人？

蒙古人話曬都算古代戰鬥民族，今次應該加速得好大力

做好Twitter 文宣做好國際線，如果識多幾種語言嘅話可以學周庭咁對日文宣、黃台仰對德文宣之類

你都識講古代啦

現代就廢到乜咁

唔知12個會淨返幾多個

日日都諗緊佢地點。